[
    {
        "questionStem": "全党同志特别是高级干部要加强党性锻炼，不断提高（），把对党忠诚、为党分忧、为党尽职、为民造福作为根本政治担当，永葆共产党人政治本色。",
        "option": [
            "政治信仰和政治本领",
            "政治觉悟和政治能力",
            "政治自信和政治素质",
            "政治理想和政治能力"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1798736706287960064",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "建设现代化经济体系，必须把发展经济的着力点放在实体经济上，把（）作为主攻方向，显著增强我国经济质量优势。",
        "option": [
            "提高产品商品质量",
            "提高供给体系质量",
            "提高生活物质水平",
            "提高供给物质水平"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1798736706329903104",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "党的十三大第一次比较系统地提出和论述了（）。",
        "option": [
            "社会主义本质理论",
            "社会主义市场经济理论",
            "社会主义初级阶段理论",
            "社会主义商品经济理论"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1798736706887745536",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "2000年2月21日至25日，江泽民在（）考察工作，围绕加强新时期党的建设和推进高新技术产业发展两个项目进行调研。考察期间，江泽民完整地提出了“三个代表”重要思想。",
        "option": [
            "广东",
            "广西",
            "福建",
            "云南"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1798736706736750593",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "1978年5月11日,()发表本报特约评论员文章《实践是检验真理的唯一标准》,引发真理标准问题的大讨论,成为解放思想的先声。",
        "option": [
            "《光明日报》",
            "《人民日报》",
            "《中国日报》",
            "《中国青年报》"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1798736706992603136",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "中国要在世界格局多极化的趋势中发挥大国作用，必须不断增强（）。",
        "option": [
            "经济力量",
            "军事力量",
            "综合国力",
            "科技力量"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1798736706233434114",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "2001年，中国、俄罗斯、哈萨克斯坦、吉尔吉斯斯坦和塔吉克斯坦在5国元首会晤机制基础上正式建立（）",
        "option": [
            "亚洲经合组织",
            "亚太经合组织",
            "太平洋合作组织",
            "上海合作组织"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1798736706736750592",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "推动建立新型国际关系，中国与俄罗斯发展（）伙伴关系。",
        "option": [
            "战略合作",
            "建设性",
            "互利合作",
            "全面战略协作"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1798736706250211328",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "（）是中国共产党团结带领人民追求民主、发展民主、实现民主的伟大创造，是党不断推进中国民主理论创新、制度创新、实践创新的经验结晶。",
        "option": [
            "全过程人民民主",
            "人民当家作主",
            "民主集中制",
            "人民代表大会制度"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1798736706199879681",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "（）年12月27日南水北调工程开工。2013年11月15日南水北调东线一期工程正式通水，2014年12月12日，中线一期工程正式通水。",
        "option": [
            "2000",
            "2001",
            "2002",
            "2003"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1798736706627698689",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "社会主义民主政治的本质和核心是（）。",
        "option": [
            "党的领导",
            "人民当家作主",
            "政治协商",
            "马克思主义中国化"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1798736706531229697",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "党在社会主义初级阶段的基本路线的“两个基本点”是（）。",
        "option": [
            "发展社会主义民主，加强社会主义法制",
            "一手抓物质文明，一手抓精神文明",
            "坚持四项基本原则，坚持改革开放",
            "自力更生，艰苦创业"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1798736706883551233",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "全面依法治国的总目标是（）",
        "option": [
            "完善和发展中国特色社会主义制度，推进国家治理体系和治理能力现代化",
            "实现社会主义现代化和中华民族的伟大复兴",
            "坚定中国特色社会主义道路自信、理论自信、制度自信、文化自信",
            "建设中国特色社会主义法治体系，建设社会主义法治国家"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1798736706417983489",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "中华民族伟大复兴的中国梦是（）相统一的梦。",
        "option": [
            "国家情怀、民族情怀、人民情怀",
            "国家情怀、民族情怀、社会情怀",
            "民族情怀、世界情怀、人民情怀",
            "国家情怀、家庭情怀、人民情怀"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1798736706371846146",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "邓小平理论的精髓是（）。",
        "option": [
            "相信群众，依靠群众",
            "发展和解放生产力",
            "解放思想，实事求是",
            "以经济建设为中心"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1798736706740944897",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "下列有关社会主义初级阶段理论，表述正确的是（）。",
        "option": [
            "阶级斗争在一定范围内还会存在，但不是主要矛盾",
            "从生产资料私有制的社会主义改造基本完成，到社会主义现代化的基本实现，至少需要上百年时间，都属于这个阶段",
            "党和国家的主要任务是发展生产力，推进社会主义现代化建设",
            "这是我国在生产力落后、商品经济不发达条件下建设社会主义必然要经历的特定阶段"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1798736706849996800",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "党的十六大报告提出，为了实现全面建设小康社会的奋斗目标（）",
        "option": [
            "发展要的新思路",
            "改革要的新突破",
            "开放要有新局面",
            "各项工作要有新举措"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1798736706619310081",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "1980年5月，中共中央决定设立的经济特区有（）。",
        "option": [
            "深圳经济特区",
            "珠海经济特区",
            "汕头经济特区",
            "厦门经济特区"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1798736706933882880",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "()是社会主义现代化的根本要求。",
        "option": [
            "文化富足",
            "社会富余",
            "物质富足",
            "精神富有"
        ],
        "answer": "CD",
        "id": "1798736706128576512",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "新时代实现伟大梦想，必须（）",
        "option": [
            "开启伟大征程",
            "推进伟大事业",
            "进行伟大斗争",
            "建设伟大工程"
        ],
        "answer": "BCD",
        "id": "1798736706061467649",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "党的实事求是思想路线，是()。",
        "option": [
            "一切从实际出发",
            "理论联系实际",
            "实事求是",
            "在实践中检验真理和发展真理"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1798736706946465792",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "中国特色社会主义进入新时代，我国社会主要矛盾已经转化为人民日益增长的美好生活需要和不平衡不充分的发展之间的矛盾。但是，我国社会主要矛盾的变化没有改变我们对我国社会主义所处历史阶段的判断,依据是()。",
        "option": [
            "我国仍然面临极其复杂的国际环境",
            "我国仍然是世界上最大的发展中国家",
            "我国仍处于社会主义初级阶段",
            "我国发展仍然呈现不平衡样态"
        ],
        "answer": "BC",
        "id": "1798736706145353728",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "党的基本路线的简明概括和主要内容是（）。",
        "option": [
            "以经济建设为中心",
            "解放和发展生产力",
            "坚持四项基本原则",
            "坚持改革开放"
        ],
        "answer": "ACD",
        "id": "1798736706870968321",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "社会主义初级阶段的主要特征是()。",
        "option": [
            "生产力落后，并且具有多层次性、不平衡性",
            "商品经济不发达，市场体系不完善",
            "实行以公有制为主体的多种所有制",
            "实行以按劳分配为主体的多种分配方式"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1798736706858385409",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "党的十四届三中全会后，（）等逐步展开，全国呈现出改革开放全面推进、经济建设迅猛发展的蓬勃景象。",
        "option": [
            "财税体制改革",
            "投资体制改革",
            "住房改革",
            "国有企业继续改革"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1798736706694807553",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "实事求是思想路线的重大意义是（）。",
        "option": [
            "是马克思主义认识论在马克思主义中国化实践中的运用、丰富和发展",
            "是制定并贯彻执行正确的政治路线的思想基础",
            "是加强党的思想作风建设，提高党的领导能力的重要内容",
            "无论在革命、建设还是在改革中，我们必须坚持实事求是"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1798736706942271490",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "发展社会主义先进文化，就是发展（）的社会主义文化。",
        "option": [
            "面向现代化",
            "面向世界",
            "面向未来的",
            "民族的科学的大众的"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1798736706682224640",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "江泽民在“七一”讲话中，要求全党要不断深化对“三个规律”的认识：（）。",
        "option": [
            "共产党执政的规律",
            "社会主义建设的规律",
            "人类社会发展的规律",
            "改革开放的规律"
        ],
        "answer": "ABC",
        "id": "1798736706686418944",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "1990年4月4日，七届全国人大三次会议通过《中华人民共和国香港特别行政区基本法》，其中规定香港特别行政区享有（）。",
        "option": [
            "立法权",
            "独立的司法权和终审权",
            "独立的外交权",
            "行政管理权"
        ],
        "answer": "ABD",
        "id": "1798736706778693633",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "我国的改革是社会主义制度的自我完善和发展，因为它()。",
        "option": [
            "是在党的领导下，坚持社会主义基本制度的前提下进行的",
            "是自觉调整和改革生产关系同生产力、上层建筑同经济基础、之间的不相适应的方面和环节",
            "是促进生产力的发展和各项事业的全面进步",
            "能更好地实现最广大人民群众的利益"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1798736706787082241",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "家庭联产承包制给农村带来的变化主要是解放和发展了农村生产力。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1798736706904522752",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "中国共产党第十八届三中全会对经济体制改革、政治体制改革、文化体制改革、社会体制改革、生态文明体制改革和党的建设制度改革进行了全面部署。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1798736706006941696",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "习近平新时代中国特色社会主义思想是当代中国马克思主义、二十一世纪马克思主义,是中华文化和中国精神的时代精华,实现了马克思主义中国化新的飞跃。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1798736706053079041",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "建设中国特色社会主义的实践，是在党和广大人民群众的创造中一步一步前行的。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1798736706912911360",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "合理的收入分配制度是社会公平的重要体现。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1798736706438955008",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "党的思想路线的实质和核心是与时俱进。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1798736706665447424",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "打赢脱贫攻坚战，是中华民族历史上光耀千秋的伟业，谱写了人类反贫困历史新篇章。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1798736705956610049",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "1989年3月4日，邓小平在同中央负责同志谈话时指出中国的问题压倒一切的是需要稳定。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1798736706770305025",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "科学发展观坚持以经济建设为中心，把发展生产力作为首要任务，把经济增长作为一切发展的前提。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1798736706476703744",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "要坚持用制度管权管事管人，抓紧形成不想腐、不能腐、不敢腐的有效机制，让人民监督权力，让权力在阳光下运行，把权力关进制度的笼子里。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1798736706002747392",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "四个自信即中国特色社会主义道路自信、理论自信、制度自信、文化自信。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1798736706002747393",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "城市经济体制改革的实验是从扩大企业自主权入手的。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1798736706900328450",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "1987年10月，党的十三大召开，大会的突出贡献是系统阐述了社会主义初级阶段的理论，明确概括了党在社会主义初级阶段的基本路线。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1798736706837413890",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "全面从严治党的基础在全面，关键在治，要害在严。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1798736705948221441",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "探寻改革开放40多年的历史逻辑，把握中华民族伟大复兴的基因密码，对于我们进一步增强“四个自信”，意义十分重大。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1798736705939832833",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "在新中国成立特别是改革开放以来长期探索和实践的基础上，经过十八大以来在理论和实践上的创新突破，我们党成功推进和拓展了____。",
        "option": "",
        "answer": "中国式现代化",
        "id": "1798736713015623680",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "____建设为经济建设和改革开放提供强大的精神动力和智力支持。",
        "option": "",
        "answer": "社会主义精神文明",
        "id": "1798736712956903425",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "“三个代表”重要思想所要回答和解决的正是____的重大问题。",
        "option": "",
        "answer": "建设什么样的党、怎样建设党",
        "id": "1798736712944320513",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "国家安全是安邦定国的重要基石，____是全国各族人民根本利益所在。",
        "option": "",
        "answer": "维护国家安全",
        "id": "1798736713049178113",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "1988年，中共中央、国务院决定建立____经济特区。",
        "option": "",
        "answer": "海南经济特区",
        "id": "1798736712914960385",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    }
]